.. _tests_ci:

#############################
Tests et Intégration Continue
#############################


openADS possède des tests unitaires et fonctionnels joués intégralement à chaque modification du code source afin d'assurer sa stabilité et sa pérennité. 
Tous les tests sont présents dans le répertoire tests/. Deux frameworks de test sont utilisés : RobotFramework et PHPUnit. http://openmairie.readthedocs.io/projects/omframework/fr/latest/reference/tests_ci/index.html


Serveur d'intégration continue Jenkins
######################################

L'intégralité des tests est rejoué chaque jour sur le trunk de l'application via le serveur d'intégration continue Jenkins : http://jenkins.openmairie.org/job/openADS/


Écrire un TestSuite RobotFramework
##################################


Créer le fichier exemple.robot dans le répertoire tests/.


Copier/Coller le code suivant dans le fichier créé :

.. code::

    *** Settings ***
    Resource  resources/resources.robot
    Suite Setup  For Suite Setup
    Suite Teardown  For Suite Teardown
    Documentation  La programmations des visites...


    *** Test Cases ***
    Exemple de testcase

        Depuis la page d'accueil  admin  admin
        Log  Je suis authentité en tant qu'utilisateur 'admin'



Exécuter la commande :

.. code:: bash

    ./om-tests -c runone -t exemple.robot


Ressources
##########


Les ressources sont des librairies de mots-clés RobotFramework. 


Voici la documentation des librairies spécifiques à openADS :

Librairie de l'application openADS `App <https://scm.adullact.net/anonscm/svn/openfoncier/trunk/tests/doc/app.html>`_.

.. raw:: html

   <iframe src="https://scm.adullact.net/anonscm/svn/openfoncier/trunk/tests/doc/app.html" width="100%" height="500px"></iframe>


Librairie du framework openMairie `Core <https://openmairie.gitlab.io/openmairie.robotframework/>`_.

.. raw:: html

   <iframe src="https://openmairie.gitlab.io/openmairie.robotframework/" width="100%" height="500px"></iframe>


Voici les documentations des librairies génériques utilisées par openADS :

- Base - BuiltIn : http://robotframework.org/robotframework/latest/libraries/BuiltIn.html
- Base - String : http://robotframework.org/robotframework/latest/libraries/String.html
- Base - Collections : http://robotframework.org/robotframework/latest/libraries/Collections.html
- Base - OperatingSystem : http://robotframework.org/robotframework/latest/libraries/OperatingSystem.html
- Selenium2 : http://rtomac.github.io/robotframework-selenium2library/doc/Selenium2Library.html
- Requests : http://bulkan.github.io/robotframework-requests/
- Selenium2Screenshots : https://robotframework-selenium2screenshots.readthedocs.org/en/latest/_downloads/keywords.html
  


